\chapter{Einleitung}

\section{Aufgabenstellung}
Für Körper und Geist ist die geistige Aktivität ein wichtiger Aspekt um die Lebensfreude zu steigern und erworbene Fähigkeiten zu erhalten. Bei Menschen mit Demenz sind diese sehr von der Krankheitsphase und den individuellen Vorlieben abhängig. Normale Brett- und Kartenspiele sind meist zu komplex und frustrieren nur.
Im Rahmen der Bachelorarbeit wird deshalb eine Anwendung mit drei unterschiedlichen Spielen für Tablets entwickelt. Bilder sind vom Benutzer frei einzufügen um einen persönlich Bezug aufbauen zu können. Diese soll eine freudige Beschäftigung bieten und gleichzeitig eine Förderung im kognitiven Bereich darstellen. 

\section{Ziele}
Als oberstes Ziel steht die selbstständige Beschäftigung und Freude am Spielen. Der Benutzer sollte alles eigenhändig benutzen und verstehen können. Außerdem sollte jedes Spiel bestimmte tägliche Elemente mit einbinden können. So während der Spielphase auch Teile des Gehirns stimuliert. Werden Bilder erkannt entstehen dadurch Konversationen und womöglich weitere Geschichten über die Geschehnisse im Bild. Angepeilt wird eine selbstständige Beschäftigungsdauer von 15 bis 30 Minuten. Meist ist die Konzentration auf eine Sache nach dieser Zeit nicht mehr möglich.

\section{Motivation}
Eine Frage, welche immer wieder im Klinikum Hildesheim vorkommt: “Was kann ich zu Hause machen?” Angehörige wollen weitere Vorschläge zu Beschäftigungsideen bekommen. Sportliche Aktivitäten gibt es genug und ein Spaziergang im Park oder zusammen Kochen findet sich immer großer Beliebtheit. Ist jedoch das Krankheitsstadium soweit fortgeschritten, dass körperliche Aktivitäten nur eingeschränkt möglich sind, ist die Auswahl begrenzter. Hier bieten sich Brett- und Puzzlespiele mit großen Elementen zum richtigen Greifen an. Diese sind jedoch meist auf Kinder ausgelegt. Eigene Karten mit persönlichen Bilder herzustellen ist hierbei die Lösung. Im digitalen Zeitalter besitzt fast jeder Haushalt außerdem ein Tablet. Sich dort das passende Spiel zusammen zu basteln ist wesentlich unkomplizierter und schneller. Als Motivation steht deshalb der Familie die Möglichkeit zu bieten sich ihr Spiel selbst zu erstellen, eigene Elemente einzubinden und dabei die Schwierigkeit passend zu wählen. Am Ende soll sich der Spieler weder überfordert noch unterfordert fühlen. Es geht hierbei um das Tun als um das Ergebnis!

\section{Aufbau der Arbeit}
Dieses Kapitel beginnt mit einem Überblick der Ziele dieser Arbeit und die Motivation, welche den Entwicklungsprozess voran treibt. 

Kapitel zwei beschäftigt sich mit der allgemeinen Definition der Demenz und die zu erkennenden Symptome. Außerdem werden mögliche Therapien beleuchtet. Sowohl im medikamentösen als auch im nicht-medikamentösen Bereich. Abschließend wird noch einmal der allgemeine Umgang bei Menschen mit Demenz betrachtet. Besonderes Augenmerk wird hierbei auf die Kommunikation gelegt.

Aufbauend darauf ergibt sich in Kapitel drei die Anforderungsanalyse. Neben den funktionalen Anforderungen mit den einzelnen Spiele werden auch die nicht-funktionalen und technischen Anforderungen betrachtet. 

Um eine Aussage über die Chancen am Markt geben zu können folgt in Kapitel vier eine Erörterung der möglichen Konkurrenten. Hierbei werden einige vorhandene Spiele erklärt und deren Stärken und Schwächen gelistet.

Aufbauend auf Kapitel zwei und drei werden in Kapitel fünf die möglichen Individualisierungsmöglichkeiten der Spiele, deren Handhabung, Aussehen und der grundsätzliche Aufbau betrachtet. 

Um die Spiele richtig unterbringen und verwalten zu können, wird in Kapitel sechs das App Design beleuchtet. 

Kapitel sieben vergleicht vorhandene Frameworks und gibt Aussage über die letztendlich getroffene Wahl. Hierbei werden mögliche Optionen gegenüber gestellt und verglichen.

Kapitel acht behandelt die eigentliche Implementierung der Anwendung. Dort werden interne Strukturen, sowohl aus grafischer als auch aus logischer Sicht, verdeutlicht.

In Kapitel neun wird die Anwendung einem User Acceptance Test unterzogen. Hierbei geht es um Erkennung von möglichen Abweichungen der vorher definierten Testfälle.

Als Abschluss werden in Kapitel zehn noch einmal alle Elemente zusammen gezogen und rekapituliert um ein Gesamtergebnis liefern zu können. Einerseits wird die Einhaltung der Anforderungen betrachtet, andererseits die mögliche Zukunft und damit ein Ausblick der Anwendung.